﻿# Introdução ao Markdown

## Incerindo Links e Imagens

Ao escrever um texto, você pode precisar incerir um link de algum site ou imagem disponível na Internet. O Markdown também possui caracteres especiais para esses casos. Quanto aos links, existem os internos, que referenciam para outros trechos do próprio documento, e os externos, que referenciam para outros sites.

## Links Internos

Para referenciar um trecho do próprio documento, como um link que leve de volta ao início do texto, por exemplo, faça o seguinte. Primeiro, escreva o texto que vai referenciar o link de referência. Logo em seguida, coloque o nome do link entre colchetes. Na linha seguinte, escreva novamente o nome que deu ao link entre colchetes e, logo depois, coloque o símbolo de "#" e o identificador do trecho onde deseja referenciar. Exemplo: Voltar ao [Início](#inicio).

## Links Externos

Para incerir o link de um site e algum texto que o descreva, siga os seguintes passos: Primeiro, coloque o texto descritivo do link entre colchetes. Logo em seguida, na mesma linha, o endereço do link deve estar entre parênteses. Exemplo: *[F123](http://f123.org)*

## Imagens

Incerir imagens é bem semelhante, a única diferença é que deve ser incerido um ponto de exclamação "!" antes de abrir o colchete. *![Foto de um computador pequeno](http://f123.org/wp-content/uploads/2017/07/F123-Talking-Computer-2.jpg)*

### Exercícios

1. Abra o arquivo "Testando Markdown.txt" e vá para o fim do mesmo.

2. Incira uma referência para outro trecho do documento.

3. Incira um link de algum site de sua preferência e coloque um texto descritivo.

4. Faça o mesmo com uma imagem.

5. Salve e feche o arquivo.